【全球首例】西班牙男子性交感染登革熱 打破舊有由病蚊傳播的方式

西班牙馬德里公共衞生部門周五確認一宗登革熱個案，一名男子與男伴侶發生性行為後被感染，成為世界首例，也打破過去認為登革熱只會經病蚊傳播的方式。
馬德里公共衞生部門發言人希門尼斯（Susana Jimenez）表示，馬德里一名41歲男子在與男伴侶性交後感染登革熱，該名男伴侶則是在前往古巴時被蚊咬而染病。希門尼斯指該41歲男子在9月確診，但由於他沒有前往登革熱疫區的紀錄，醫生對他感染的原因感到困惑。
希門尼斯說：「他的伴侶10天前曾出現跟他相同的症狀，但症狀較輕微，而他（伴侶）之前曾到古巴及多明尼加共和國。化驗精液後，除了發現兩人感染登革熱，還驗出他們染上在古巴廣泛流傳的同一種病毒。」希門尼斯補充，最近南韓發表的一篇科研文章，亦討論過男女性交「可能」會傳播登革熱。
登革熱主要由白紋伊蚊傳播，會導致發高燒及身體疼痛等症狀，每年大約有1萬人死亡，超過1億人染病。歐洲疾病預防控制中心（ECDC）在回覆法新社的電郵中表示，「就我們所知，這是首宗男性之間透過性交傳播登革熱病毒的個案」。

男男

佢同隻蚊性交？。。。。

如果係中國發生 係咪又死一半人

咬到龜頭腫左

咁登革熱算唔算性病?

你不如再睇一次篇文

隻蚊咬邊到

哲學性問題

估唔到感染登革熱會變成左哲學性問題

性病既醫學定義係咩

唔知

透過性接觸傳染掛

會隱瞞病情跟著又傳嚟香港

41歲男子在與男伴侶性交後感染登革熱

性病是一種透過直接性接觸（包括陰莖與陰道、陰莖與肛門、口腔與生殖器的接觸）而傳染的疾病。

連登毒撚唔洗驚

今次拋頭露面

男同男呀
即係經屎忽

支那最叻輸出咩？陰道

從兩人精液中驗出